\documentclass[french,12pt]{article}
% LANGAGES
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}


% POUR LES MATHS
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} % Symboles mathématiques supp.
\usepackage{icomma} % Virgule des nb déc
\usepackage{siunitx} % Unités et des nombres.
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français pour l'affichage des nombres et unités.
	group-minimum-digits=4, % Ajoute des espaces de séparation tous les 4 chiffres.
}

% POUR LES TABLEAUX 
\usepackage{colortbl} % Couleurs dans les tableaux.
\usepackage{array} % Colonnes personnalisables.

% MISE EN PAGE
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{lastpage} % Référencer la dernière page du doc.
\usepackage{fancyhdr} % Personnalisation des en-têtes et pieds de page.
\usepackage{enumitem} % Personnalisation des listes
\usepackage{tcolorbox} % Création de boîtes colorées
\usepackage{multicol} % Création de sections multi-colonnes.
\usepackage{setspace} % Espacement entre les lignes.
\setstretch{1} % Définit l'espacement entre les lignes à 1
\usepackage{graphicx} % Inclusion et gestion des images.
\usepackage{fancybox} % Ajout de cadres et boîtes décoratives.
\setlength\parindent{0pt} % Supprime l'indentation
\geometry{%
	a4paper, portrait, % Format du papier A4 en mode portrait.
	twoside, % Activation de l'impression recto-verso.
	body={183.5mm,260mm},  % Dimensions de la zone de texte.
	inner=20mm,  % Marge intérieure (côté reliure).
	outer=8.5mm, % Marge extérieure.
	top=20mm, % Marge supérieure.
	headheight=9mm, headsep=3mm} % Dimensions de l'en-tête.

% GESTION DES COULEURS
\usepackage{couleurs-fr} % Couleur en français
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95} 
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75} 
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

% POLICE ET CARACTÈRES
\usepackage{eurosym} % Ajout du symbole de l'euro (€).
\usepackage{frcursive} % Police cursive
\usepackage{accents} % Gestion des accents
\usepackage{sectsty} % Personnalisation des (sous)sections
\renewcommand\familydefault{\sfdefault} % Sans serif par défaut.
\allsectionsfont{\sffamily} % Sans serif à toutes les sections.

% FIGURES VECTORIELLES AVEC TIKZ
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing,intersections} % Bibliothèques pour TikZ 
\usepackage{OutilsGeomTikz} % Dessins géom. avec TikZ.

% PIXEL ART
\usepackage{PixelArtTikz} % Pixel art avec TikZ.


\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}


% ENTÊTE ET PIED DE PAGE
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les angles \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur 3}
\rfoot{Sésamath | \texttt{lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by-sa.pdf}}


\begin{document}
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\ovalbox{\large{\textbf{Les angles - Fiche d'exercices}}}
	\end{center}
	
	\newcounter{numex}
	\setcounter{numex}{1}
	
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Reproduire puis compléter le tableau ci-dessous à l'aide des angles suivants :
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			% FIGURE 1
			% Définis les points A, B, C et D
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (Y) at (4,-2);
			\coordinate (X) at (5,-0.5);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			\pic [fill, mygreen!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = Y--A--X};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (X);
			\draw (A) -- (Y);
			
			% Place les points
			\node[left] at ($(A)$) {$A$};
			\node[above left] at ($(X)$) {$x$};
			\node[below left] at ($(Y)$) {$y$};
			
			% FIGURE 2
			% Définis les points A, B, C et D
			\coordinate (O) at (7.5,1);
			\coordinate (C) at (5.5,2);
			\coordinate (Z) at (6,-1);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			\pic [fill, orange!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm] {angle = C--O--Z};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (O) -- ($(O)!1.25!(C)$);
			\draw (O) -- (Z);
			
			% Marque le point C
			\drawCrossP{C}
			
			% Place les points
			\node[right] at ($(O)$) {$O$};
			\node[above] at ($(C)$) {$C$};
			\node[below right] at ($(Z)$) {$z$};
			
			% FIGURE 3
			% Définis les points A, B, C et D
			\coordinate (P) at (8.5,-3);
			\coordinate (L) at (5.2,-3);
			\coordinate (T) at (10.5,-1);
			
			% Trace le triangle et marque l'angle
			\draw (P) -- (L) -- (T) -- cycle;
			\pic [fill, myblue!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.4cm] {angle = T--P--L};
			
			% Place les points
			\node[left] at ($(L)$) {$L$};
			\node[right] at ($(T)$) {$T$};
			\node[below] at ($(P)$) {$P$};
		\end{tikzpicture}
		
		\begin{tabular}{|>{\arraybackslash}p{0.2\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}p{0.2\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}p{0.2\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}p{0.2\textwidth}|}
			\hline
			angle & \cellcolor{mygreen!25}vert & \cellcolor{orange!25}orange & \cellcolor{myblue!25}bleu \\
			\hline
			\cellcolor{yellow!10}nom & & & \\
			\hline
			\cellcolor{yellow!10}sommet & & & \\
			\hline
			\cellcolor{yellow!10}côtés & \ldots~et~\ldots & \ldots~et~\ldots & \ldots~et~\ldots \\
			\hline
		\end{tabular} \medskip
		
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Reproduire une figure analogue à celle-ci :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\draw[black!25] (0,0) grid (12,7);
			
			\coordinate (L) at (2,1);
			\coordinate (U) at (10,1);
			\coordinate (O) at (10,6);
			\coordinate (M) at (2,6);
			\coordinate (E) at (6,3.5);
			
			\draw[line width=0.75pt] (L) rectangle (O);
			
			\draw[line width=0.75pt] (M) -- (U); \draw[line width=0.75pt] (L) -- (O);
			% \path[name intersections={of=MU and LO, by=E}];
			
			\node[below left] at ($(L)$) {$L$};
			\node[below right] at ($(U)$) {$U$};
			\node[above right] at ($(O)$) {$O$};
			\node[above left] at ($(M)$) {$M$};
			\node[above] at ($(E)$) {$E$};
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
				
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Code en bleu l'angle $\widehat{OME}$.
			\item Code en rouge l'angle $\widehat{MOE}$.
			\item Code en vert l'angle $\widehat{OUE}$.
			\item Nomme les angles dont le sommet est $L$ et un côté est $[LU)$.
			\item Nomme les angles dont le sommet est $O$ et un côté est $[OL)$.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Parmi les angles numérotés ci-dessous, dire
		quels sont les angles aigus, obtus et droits.
		\medskip
		
		\begin{tabular}{ccc}
			\newcounter{numangle}
			\setcounter{numangle}{1}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (-4,-1);
				\coordinate (C) at (-3.5,1.5);
				
				% Trace l'angle
				\pic [fill, mygreen!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm] {angle = C--A--B};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw (A) -- (B);
				\draw (A) -- (C);
				
				% Extraire les coordonnées de B
				\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
					\xdef\Bx{\x1}
					\xdef\By{\y1}
				};
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\Cx{\x1}
					\xdef\Cy{\y1}
				};
				
				% Norme des vecteurs AB et AC
				\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
				\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
				

				\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
				\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
				\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
				
				
				\node at ($(A) + ({\angleAC+0.5*\angleABAC}:2.5cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
			\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3.5,0);
			\coordinate (C) at (-1,3);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, orange!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({0.5*\angleAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (-1.5,-3);
			\coordinate (C) at (2.5,-0.25);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, myblue!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + (-{\angleAB+0.5*\angleABAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture} \\
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (-2.5,-1.5);
			\coordinate (C) at (2.5,-1);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, yellow!25!lightgray, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.625cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			% Calcule des angles
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			% Placement du numéro de l'angle
			\node at ($(A) + (-{\angleAB+0.5*\angleABAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (-2,-1.5);
			\coordinate (C) at (-3,2);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, myred!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.625cm] {angle = C--A--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({\angleAC+0.5*\angleABAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (-1,3);
			\coordinate (C) at (3,1);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, purple!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = C--A--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({\angleAC+0.5*\angleABAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture}
		
		\\
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (-3.5,1);
			\coordinate (C) at (-3,-0.5);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, myblue!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.625cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			% Calcule des angles
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			% Placement du numéro de l'angle
			\node at ($(A) + ({\angleAB+0.5*\angleABAC}:2.25cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3.5,2);
			\coordinate (C) at (3,-0.5);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, mygreen!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = C--A--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({\angleAB-0.5*\angleABAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3,-0.5);
			\coordinate (C) at (-0.5,3.5);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, orange!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({0.5*\angleAC}:2cm)$) [draw, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}};
		\end{tikzpicture}
		
		\\
		\end{tabular}

	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} En utilisant une équerre, donner la nature des angles ci-dessous :
		
		\setcounter{numangle}{1}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (-2,3);
			\coordinate (C) at (1,2.5);
			
			% Trace l'angle
			\pic [draw, yellow!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = C--A--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (A) -- (B);
			\draw (A) -- (C);
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({\angleAC+0.5*\angleABAC}:1cm)$) [fill, black, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\textcolor{white}{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}}};
			\begin{scope}[xshift=1cm, yshift=2.5cm]
			% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (-1,-2.5);
				\coordinate (C) at (4,-1);
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, orange!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw (A) -- (B);
				\draw (A) -- (C);
				
				% Extraire les coordonnées de B
				\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
					\xdef\Bx{\x1}
					\xdef\By{\y1}
				};
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\Cx{\x1}
					\xdef\Cy{\y1}
				};
				
				% Norme des vecteurs AB et AC
				\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
				\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
				
				
				\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
				\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
				\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
				
				
				\node at ($(A) + ({-\angleAB+0.5*\angleABAC}:1cm)$) [fill, black, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\textcolor{white}{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}}};
				
				\begin{scope}[xshift=4cm, yshift=-1cm]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (-4,1);
					\coordinate (C) at (0.3,2);
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, myred!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = C--A--B};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw (A) -- (B);
					\draw (A) -- (C);
					
					% Extraire les coordonnées de B
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					
					
					\node at ($(A) + ({\angleAC+0.5*\angleABAC}:1cm)$) [fill, black, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\textcolor{white}{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}}};
					
					\begin{scope}[xshift=0.3cm, yshift=2cm]
						% Définis les points A et B
						\coordinate (A) at (0,0);
						\coordinate (B) at (-0.3,-2);
						\coordinate (C) at (2,-2.5);
						
						% Trace l'angle
						\pic [draw, purple!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
						
						% Trace les demi-droites
						\draw (A) -- (B);
						\draw (A) -- (C);
						
						% Extraire les coordonnées de B
						\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
							\xdef\Bx{\x1}
							\xdef\By{\y1}
						};
						\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
							\xdef\Cx{\x1}
							\xdef\Cy{\y1}
						};
						
						% Norme des vecteurs AB et AC
						\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
						\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
						
						
						\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
						\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
						\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
						
						
						\node at ($(A) + ({-\angleAB+0.5*\angleABAC}:1cm)$) [fill, black, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\textcolor{white}{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}}};
						
						\begin{scope}[xshift=2cm, yshift=-2.5cm]
							% Définis les points A et B
							\coordinate (A) at (0,0);
							\coordinate (B) at (-2,2.5);
							\coordinate (C) at (-3.125,-2.5);
							
							% Trace l'angle
							\pic [draw, myblue!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {right angle = B--A--C};
							
							% Trace les demi-droites
							\draw (A) -- (B);
							\draw (A) -- (C);
							
							% Extraire les coordonnées de B
							\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
								\xdef\Bx{\x1}
								\xdef\By{\y1}
							};
							\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
								\xdef\Cx{\x1}
								\xdef\Cy{\y1}
							};
							
							% Norme des vecteurs AB et AC
							\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
							\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
							
							
							\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
							\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
							\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
							
							
							\node at ($(A) + ({\angleAB+0.5*\angleABAC}:0.9cm)$) [fill, black, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\textcolor{white}{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}}};
							\begin{scope}[xshift=-3.125cm, yshift=-2.5cm]
								% Définis les points A et B
								\coordinate (A) at (0,0);
								\coordinate (B) at (3.125,2.5);
								\coordinate (C) at (-3,2);
								
								% Trace l'angle
								\pic [draw, mygreen!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
								
								% Trace les demi-droites
								\draw (A) -- (B);
								\draw (A) -- (C);
								
								% Extraire les coordonnées de B
								\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
									\xdef\Bx{\x1}
									\xdef\By{\y1}
								};
								\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
									\xdef\Cx{\x1}
									\xdef\Cy{\y1}
								};
								
								% Norme des vecteurs AB et AC
								\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
								\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
								
								
								\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
								\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
								\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
								
								
								\node at ($(A) + ({\angleAB+0.5*\angleABAC}:1cm)$) [fill, black, circle, inner sep=1pt] {\footnotesize{\textcolor{white}{\thenumangle}\addtocounter{numangle}{+1}}};
							\end{scope}
						\end{scope}
					\end{scope}
				\end{scope}
			\end{scope}
		\end{tikzpicture}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Donner la nature des angles ci-dessous :
		
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\rule{0pt}{3ex}$\widehat{ABC}$ \cellcolor{myblue!15} & $\widehat{FED}$ \cellcolor{myblue!15} & $\widehat{HIJ}$ \cellcolor{myblue!15} & $\widehat{KLM}$ \cellcolor{myblue!15} & $\widehat{OPS}$ \cellcolor{myblue!15} & $\widehat{XVZ}$ \cellcolor{myblue!15} \\ \hline
			$80^\circ$ & $13,5^\circ$ & $180^\circ$ & $98,4^\circ$ & $89,5^\circ$ & $105^\circ$ \\
			\hline
		\end{tabular}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Avec Geogebra \includegraphics[height=1em]{geogebra.pdf} :
		
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item Tracer un triangle $ABC$ ;
			\item Marquer et afficher la mesure de chaque angle de ce triangle ;
			\item En bougeant les points, tracer un triangle $ABC$ ayant un angle obtus.
			\item Est-il possible d'obtenir un triangle avec deux angles obtus ?
		\end{itemize}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}}
		Pour chaque angle :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item Indiquer s'il est aigu ou
			obtus.
			\item Lire ensuite sa mesure sur le rapporteur gradué tous les $10^\circ$.
			\item Vérifier la mesure en plaçant son propre rapporteur sur la figure.
		\end{itemize} 
		
		% Créer un nouveau compteur
		\newcounter{numexemple}
		\renewcommand{\thenumexemple}{\alph{numexemple}}	\setcounter{numexemple}{1}	
		
		\begin{tabular}{cc}	
		\begin{tikzpicture}[scale=0.375]
			% On affiche la lettre de l'exercice
			\node at (-5,5) {\thenumexemple\addtocounter{numexemple}{1}.};
			
			% On trace l'angle
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (130:6);
			\coordinate (C) at (-6,0);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, myblue!25, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[thick] (A) -- (B);
			\draw[thick] (A) -- (C);
			
			
			% Demi-cercle extérieur (rapporteur)
			\draw [thick] (5,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=5cm];
			
			% Demi-cercle intérieur pour la bande
			\draw [thick] (3.25,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=3.25cm];
			
			% Bande en bas
			\draw [thick] (-5,0) -- (5,0);
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:4.5cm) -- (\x:5cm);
			}
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:3.25cm) -- (\x:3.5cm);
			}
			
			% Un trait pour le centre
			\draw[thick] (0,0.25) -- (0,-0.25);
			
			% On affiche 90°
			\node at (90:4cm) {\footnotesize$90^\circ$};
			
			% Ajout de la bordure intérieure du rapporteur
			\draw[thick] (-5,-1) rectangle (5,0);
		\end{tikzpicture} &
		
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.375]
			% On affiche la lettre de l'exercice
			\node at (-5,5) {\thenumexemple\addtocounter{numexemple}{1}.};
			
			% On trace l'angle
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (40:6);
			\coordinate (C) at (150:6);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, mygreen!25, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = B--A--C};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[thick] (A) -- (B);
			\draw[thick] (A) -- (C);
			
			\begin{scope}[rotate=-30]
			% Demi-cercle extérieur (rapporteur)
			\draw [thick] (5,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=5cm];
			
			% Demi-cercle intérieur pour la bande
			\draw [thick] (3.25,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=3.25cm];
			
			% Bande en bas
			\draw [thick] (-5,0) -- (5,0);
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:4.5cm) -- (\x:5cm);
			}
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:3.25cm) -- (\x:3.5cm);
			}
			
			% Un trait pour le centre
			\draw[thick] (0,0.25) -- (0,-0.25);
			
			% On affiche 90°
			\node[rotate=-30] at (90:4cm) {\footnotesize$90^\circ$};
			
			% Ajout de la bordure intérieure du rapporteur
			\draw[thick] (-5,-1) rectangle (5,0);
		\end{scope}
		\end{tikzpicture} \\
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.375]
			% On affiche la lettre de l'exercice
			\node at (-5,5) {\thenumexemple\addtocounter{numexemple}{1}.};
			
			\begin{scope}[rotate=20]
			% On trace l'angle
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (40:6);
			\coordinate (C) at (0:6);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, orange!25, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = C--A--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[thick] (A) -- (B);
			\draw[thick] (A) -- (C);
			
			
			% Demi-cercle extérieur (rapporteur)
			\draw [thick] (5,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=5cm];
			
			% Demi-cercle intérieur pour la bande
			\draw [thick] (3.25,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=3.25cm];
			
			% Bande en bas
			\draw [thick] (-5,0) -- (5,0);
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:4.5cm) -- (\x:5cm);
			}
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:3.25cm) -- (\x:3.5cm);
			}
			
			% Un trait pour le centre
			\draw[thick] (0,0.25) -- (0,-0.25);
			
			% On affiche 90°
			\node[rotate=20] at (90:4cm) {\footnotesize$90^\circ$};
			
			% Ajout de la bordure intérieure du rapporteur
			\draw[thick] (-5,-1) rectangle (5,0);
			\end{scope}
		\end{tikzpicture} &
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.375]
			% On affiche la lettre de l'exercice
			\node at (-5,5) {\thenumexemple\addtocounter{numexemple}{1}.};
			
			\begin{scope}[rotate=-30]
			
			% On trace l'angle
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (100:6);
			\coordinate (C) at (0:6);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, purple!25, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = C--A--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[thick] (A) -- (B);
			\draw[thick] (A) -- (C);
			
			
			% Demi-cercle extérieur (rapporteur)
			\draw [thick] (5,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=5cm];
			
			% Demi-cercle intérieur pour la bande
			\draw [thick] (3.25,0) arc[start angle=0, end angle=180, radius=3.25cm];
			
			% Bande en bas
			\draw [thick] (-5,0) -- (5,0);
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:4.5cm) -- (\x:5cm);
			}
			
			% Graduation tous les 10° sans valeur chiffrée
			\foreach \x in {0,10,...,180} {
				\draw[thick] (\x:3.25cm) -- (\x:3.5cm);
			}
			
			% Un trait pour le centre
			\draw[thick] (0,0.25) -- (0,-0.25);
			
			% On affiche 90°
			\node[rotate=-30] at (90:4cm) {\footnotesize$90^\circ$};
			
			% Ajout de la bordure intérieure du rapporteur
			\draw[thick] (-5,-1) rectangle (5,0);
		\end{scope}
		\end{tikzpicture} \\
\end{tabular}
		
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Amandine a mesuré les angles
		ci-dessous. Sans rapporteur, expliquer pourquoi elle
		s'est sûrement trompée.
		
		\begin{tikzpicture}
			% Définis les points A et B
			\coordinate (K) at (0,0);
			\coordinate (P) at (5:2.5);
			\coordinate (B) at (95:2.75);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, orange!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = P--K--B};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (K) -- ($(K)!1.25!(B)$);
			\draw (K) -- ($(K)!1.25!(P)$);
			
			\node[below left] at ($(K)$) {$K$};
			\drawCrossP{B}; \node[right] at ($(B)$) {$B$};
			\drawCrossP{P}; \node[above] at ($(P)$) {$P$};
			
			% Extraire les coordonnées de B
			\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
				\xdef\Bx{\x1}
				\xdef\By{\y1}
			};
			\path let \p1 = (P) in \pgfextra{
				\xdef\Cx{\x1}
				\xdef\Cy{\y1}
			};
			
			% Norme des vecteurs AB et AC
			\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
			\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
			\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
			\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
			
			
			\node at ($(A) + ({\angleAC+0.5*\angleABAC}:1cm)$) {$103^\circ$};
			
			\begin{scope}[xshift=4cm,yshift=-1.5cm]
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (O) at (5:2.5);
				\coordinate (H) at (65:2);
				\coordinate (C) at (175:3);
				
				% Trace l'angle
				\pic [fill, mygreen!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = O--A--H};
				% Trace l'angle
				\pic [fill, myblue!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = H--A--C};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw (A) -- ($(A)!1.25!(O)$);
				\draw (A) -- ($(A)!1.25!(H)$);
				\draw (A) -- ($(A)!1.25!(C)$);
				
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\drawCrossP{O}; \node[below] at ($(O)$) {$O$};
				\drawCrossP{H}; \node[left] at ($(H)$) {$H$};
				\drawCrossP{C}; \node[below] at ($(C)$) {$C$};
				
				\node at ($(A) + ({5+55/2}:1cm)$) {$45^\circ$};
				\node at ($(A) + ({65+(175-65)/2}:1cm)$) {$135^\circ$};
			\end{scope}
		\end{tikzpicture}
		\smallskip
		
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Lire la mesure des angles $\widehat{BAC}$ et $\widehat{MON}$. Puis placer son rapporteur pour vérifier la mesure.
		
		\renewcommand{\thenumexemple}{\alph{numexemple}}	\setcounter{numexemple}{1}	
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			% On affiche la lettre de l'exercice
			\node at (-3.5,3.5) {\thenumexemple\addtocounter{numexemple}{1}.};
			\node at (3.5,3.5) {$~$};
			\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]
			
			% Définis les points A et B
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (0:3.8);
			\coordinate (C) at (48:3.8);
			
			\coordinate (N) at (180:4);
			\node at ($(A)!1.1!(N)$) {$~$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(B)$);
			\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(C)$);
			
			\node[below,yshift=-0.2cm] at ($(A)$) {$A$};
			\drawCrossP{B}; \node[below] at ($(B)$) {$B$};
			\drawCrossP{C}; \node[above left] at ($(C)$) {$C$};
		\end{tikzpicture}
		\medskip
		
		\begin{tikzpicture}
			% On affiche la lettre de l'exercice
			\node at (-3.5,3.5) {\thenumexemple\addtocounter{numexemple}{1}.};
			\node at (3.5,3.5) {$~$};
			\node at ($(B)$) {$~$};
			
			\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]
			
			% Définis les points A et B
			\coordinate (O) at (0,0);
			\coordinate (M) at (82:3.8);
			\coordinate (N) at (180:3.8);
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[thick] (O) -- ($(O)!1.1!(M)$);
			\draw[thick] (O) -- ($(O)!1.1!(N)$);
			
			\node[below,yshift=-0.2cm] at ($(O)$) {$O$};
			\drawCrossP{M}; \node[left] at ($(M)$) {$M$};
			\drawCrossP{N}; \node[below] at ($(N)$) {$N$};
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}}
		Déterminer la mesure des angles :
		\begin{multicols}{4}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item $\widehat{xHG}$
				\item $\widehat{xHF}$
				\item $\widehat{yHF}$
				\item $\widehat{FHG}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
			\begin{tikzpicture}
				\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]
				
				% Définis les points A et B
				\coordinate (H) at (0,0);
				\coordinate (X) at (0:3.8);
				\coordinate (G) at (46:3.8);
				\coordinate (F) at (107:3.8);
				\coordinate (Y) at (180:3.8);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[thick] (H) -- ($(H)!1.1!(X)$);
				\draw[thick] (H) -- ($(O)!1.1!(G)$);
				\draw[thick] (H) -- ($(O)!1.1!(F)$);
				\draw[thick] (H) -- ($(O)!1.1!(Y)$);
				
				\node[below,yshift=-0.2cm] at ($(H)$) {$H$};
				\node[below] at ($(X)$) {$x$};
				\node[below] at ($(Y)$) {$y$};
				\drawCrossP{G}; \node[below right] at ($(G)$) {$G$};
				\drawCrossP{F}; \node[left] at ($(F)$) {$F$};
			\end{tikzpicture}
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Mesurer chaque angle avec un rapporteur.
		
		\begin{tikzpicture}
			% Définis les points A et B
			\coordinate (T) at (0,0);
			\coordinate (O) at (70:4);
			\coordinate (N) at (120:5.55);
			
			% Trace l'angle
			\pic [fill, mygreen!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = O--T--N};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw (T) -- ($(T)!1.25!(O)$);
			\draw (T) -- ($(T)!1.1!(N)$);
			
			\node[below] at ($(T)$) {$T$};
			\drawCrossP{O}; \node[right] at ($(O)$) {$O$};
			\drawCrossP{N}; \node[left] at ($(N)$) {$N$};
			
			\begin{scope}[xshift=-4.5cm,yshift=-1.5cm]
				% Définis les points A et B
				\coordinate (P) at (0,0);
				\coordinate (R) at (-5:4);
				\coordinate (M) at (105:5.5);
				
				% Trace l'angle
				\pic [fill, myred!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = R--P--M};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw (P) -- ($(P)!1.1!(M)$);
				\draw (P) -- ($(P)!1.05!(R)$);
				
				\node[below left] at ($(P)$) {$P$};
				\drawCrossP{R}; \node[below] at ($(R)$) {$R$};
				\drawCrossP{M}; \node[left] at ($(M)$) {$M$};
				
				\begin{scope}[xshift=2cm,yshift=-1cm]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (S) at (0,0);
					\coordinate (U) at (223:3);
					\coordinate (I) at (-50:3);
					
					% Trace l'angle
					\pic [fill, yellow!50!lightgray, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = U--S--I};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw (S) -- ($(S)!1.2!(U)$);
					\draw (S) -- ($(S)!1.25!(I)$);
					
					\node[above] at ($(S)$) {$S$};
					\drawCrossP{U}; \node[left] at ($(U)$) {$U$};
					\drawCrossP{I}; \node[right] at ($(I)$) {$I$};
				\end{scope}
			\end{scope}
		\end{tikzpicture}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Soit un triangle $MIR$ tel que : $MI = 12\,\textrm{cm}$, $IR = 10,6\,\textrm{cm}$ et $MR = 6\,\textrm{cm}$.
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Construire ce triangle.
			\item Mesurer chaque angle de ce triangle.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Soit un triangle $ISO$ isocèle en $S$ tel que : $IO = 7\,\textrm{cm}$ et $IS = 8,5\,\textrm{cm}$.
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Construire ce triangle.
			\item Mesurer les angles $\widehat{SIO}$ et $\widehat{SOI}$.
			\item Que remarques-tu ?
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Construire les figures ci-dessous en vraie grandeur en utilisant les instruments de géométrie.
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item \begin{minipage}{4cm} % Encapsuler la figure dans un minipage pour centrer verticalement la lettre du \item
				\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (V) at (0,0);
					\coordinate (E) at (30:5.5);
					\coordinate (R) at ({160}:7.3);
					
					% Trace l'angle
					\pic [fill, myblue!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = E--V--R};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}] (V) -- (E) -- (R) -- cycle;
					
					\node[below] at ($(V)$) {$V$};
					\node[right] at ($(E)$) {$E$};
					\node[left] at ($(R)$) {$R$};
					\node at ($(A) + ({30+(130)/2}:1.2cm)$) {$130^\circ$};
					
					\path (V) -- (E) node[midway, below, rotate=30] {$5,5\,\textrm{cm}$};
					\path (V) -- (R) node[midway, below, rotate=-20] {$7,3\,\textrm{cm}$};
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}
			
			\item \begin{minipage}{4cm} % Encapsule la figure dans un minipage
				\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (S) at (0,0);
					\coordinate (I) at (25:{9.4*sin(35)/sin(123)});
					\coordinate (A) at ({123+25}:{9.4*sin(22)/sin(123)});
					\coordinate (P) at (205:4.1);
					\coordinate (D) at (-35:5.5);
					
					% Trace l'angle
					\pic [fill, mygreen!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm] {angle = A--I--S};
					% Trace l'angle
					\pic [fill, orange!25, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm] {angle = S--A--I};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}] (S) -- (I) -- (A) -- cycle;
					
					\node[below] at ($(S)$) {$S$};
					\node[right] at ($(I)$) {$I$};
					\node[left] at ($(A)$) {$A$};
					\node at ($(I) + ({180+25-22+22/2}:2cm)$) {$22^\circ$};
					\node at ($(A) + ({3-35/2}:2cm)$) {$35^\circ$};
					
					\path (A) -- (I) node[midway, above, rotate=3] {$9,4\,\textrm{cm}$};
					
					\drawCrossP{P} \node[left] at ($(P)$) {$P$};
					\drawCrossP{D} \node[right] at ($(D)$) {$D$};
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}] (S) -- (P);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}] (S) -- (D);
					\path (S) -- (P) node[midway, above, rotate=25] {$4,1\,\textrm{cm}$};
					\path (S) -- (D) node[midway, above, rotate=-35] {$5,5\,\textrm{cm}$};
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}
		\end{enumerate}
		
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} \emph{Pixel Art}
	
	Pour chacune des situation ci-dessous, déterminer la mesure des angles. \\ 
	Puis associer chacune des lettres à une couleur à l'aide du tableau donné en dessous de la grille, puis colorier le pixel-art en respectant le code couleur.
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},left=0pt]
		\item La mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.\\
		\begin{tikzpicture}[rotate=10,scale=1.5]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3,0);
			\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
			\def\angle{120}
			\def\radius{3}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (C) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (Cbis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Cbis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			
			\drawCrossBis{2.5}{0}
			\drawCrossBis{0}{0}
			\drawCrossBis{\xC}{\yC}
			
			% Place les points
			\node[below=2mm] at ($(A)$) {$A$};
			\node[above=2mm] at ($(Bbis)$) {$B$};
			\node[below left=1mm] at ($(Cbis)$) {$C$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[line width=0.75pt] (A) --  (B);
			\draw[line width=0.75pt] (A) -- (C);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			% \pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--C};
			
			% \node at ($(A) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
		\end{tikzpicture}
		\item La mesure de l'angle $\widehat{DEF}$.\\
		\begin{tikzpicture}[rotate=130,scale=1.5]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3,0);
			\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
			\def\angle{26}
			\def\radius{3}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (C) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (Cbis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Cbis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			
			\drawCrossBis{2.5}{0}
			\drawCrossBis{0}{0}
			\drawCrossBis{\xC}{\yC}
			
			% Place les points
			\node[below=2mm] at ($(A)$) {$E$};
			\node[right=2mm] at ($(Bbis)$) {$D$};
			\node[below left=1mm] at ($(Cbis)$) {$F$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[line width=0.75pt] (A) --  (B);
			\draw[line width=0.75pt] (A) -- (C);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			% \pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--C};
			
			% \node at ($(A) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
		\end{tikzpicture}
		\item Déterminer, par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{MOI}$. Les points $M$, $O$ et $L$ sont alignés.  \\
		\begin{tikzpicture}[rotate=10]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (O) at (0,0);
			\coordinate (M) at (3,0);
			\coordinate (Mbis) at (2.5,0);
			\def\angle{23}
			\def\radius{3}
			\def\anglebis{181}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (I) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (Ibis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
			\coordinate (L) at ($(A) + (\anglebis:1.1*\radius)$);
			\coordinate (Lbis) at ($(A) + (\anglebis:0.9*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Ibis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			\path let \p1 = (Lbis) in \pgfextra{
				\xdef\xD{\x1}
				\xdef\yD{\y1}
			};
			
			\drawCross{2.5}{0}
			\drawCross{0}{0}
			\drawCross{\xC}{\yC}
			\drawCross{\xD}{\yD}
			
			
			% Place les points
			\node[below=2mm] at ($(O)$) {$O$};
			\node[above right=2mm] at ($(Mbis)$) {$M$};
			\node[above left=2mm] at ($(Ibis)$) {$I$};
			\node[below left=2mm] at ($(Lbis)$) {$L$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) --  (M);
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) -- (I);
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) -- (L);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			\pic [draw, line width=1pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = M--O--I};
			\pic [draw, line width=1pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.2cm] {angle = I--O--L};
			
			%\node at ($(O) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
			\node at ($(O) + (0.5*\anglebis:1.5cm)$) {$160^\circ$};
		\end{tikzpicture}
	\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
			\setcounter{enumi}{3}
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{KAT}$. Les points $C$, $A$ et $B$ sont alignés.
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[rotate=-5]
				% Définis les points A, B et C
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3,0);
				\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
				\def\angle{35.5}
				\def\radius{3}
				
				% Calcule les coordonnées des points intermédiaires
				\coordinate (C) at ($(A) + (180:\radius)$);
				\coordinate (T) at ($(A) + (142:\radius)$);
				\coordinate (K) at ($(A) + (105:\radius)$);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
				
				% Dessine les arcs et les demi-droites pour chaque sous-angle de 18°
				\foreach \x in {1,2,3,4} {
					\coordinate (X) at ($(A) + (\x*\angle:\radius)$);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (X);
					\pic [draw, line width=1pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.25cm] {angle = B--A--X};
				}
				
				% Ajoute des marques pour chaque sous-angle
				\foreach \x in {0.5, 1.5, 2.5, 3.5} {
					\coordinate (M1) at ($(A) + (\x*\angle:1.2*1.25)$);
					\coordinate (M2) at ($(A) + (\x*\angle:0.8*1.25)$);
					\draw[line width=1pt, myred!75] (M1) -- (M2);
				}
				
				\pic [draw, line width=1pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = T--A--C};
				\node at ($(A) + (0.9*180:1.4cm)$) {$40^\circ$};
				
				\node[left] at ($(T)$) {$T$};
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\node[above] at ($(K)$) {$K$};
				\node[left] at ($(C)$) {$C$};
				\node[right] at ($(B)$) {$B$};
			\end{tikzpicture}
			\end{center}
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{LOU}$.
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[rotate=40]
					% Définis les points A, B et C
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (3,0);
					\def\radius{3}
					
					% Calcule les coordonnées des points intermédiaires
					\coordinate (C) at ($(A) + (90:\radius)$);
					\coordinate (L) at ($(A) + (18:\radius)$);
					
										
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (L);
					
					
					\pic [draw, line width=1pt, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.4cm] {right angle = B--A--C};
					
					\pic [draw, line width=1pt, mygreen!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.75cm] {angle = B--A--L};
					
					\node at ($(A) + (0.45*18:2.2cm)$) {$18^\circ$};
					
					\node[below] at ($(A)$) {$O$};
					\node[above] at ($(L)$) {$L$};
					\node[above left] at ($(C)$) {$U$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
	\begin{filecontents*}[overwrite]{mario.csv}
		A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,B,C,C,C,C,C,C,C,C,B,B,B,B,A,A,A
		A,A,A,A,B,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,A,A
		A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A
		A,A,A,A,B,E,E,E,D,D,D,A,B,D,B,A,A,A,A,A
		A,A,A,B,E,D,E,D,D,D,D,A,B,D,D,B,B,B,A,A
		A,A,A,B,E,D,E,D,D,D,D,D,D,D,E,D,D,D,B,A
		A,A,A,B,E,B,E,E,D,D,D,D,D,E,E,D,D,D,B,A
		A,A,A,A,B,B,D,D,D,D,D,D,E,E,E,E,E,B,A,A
		A,A,A,A,A,B,D,D,D,D,D,D,D,D,D,B,B,A,A,A
		A,A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,B,B,B,G,B,C,C,C,B,G,B,B,A,A,A,A
		A,A,A,B,C,C,B,G,B,C,C,C,B,G,B,C,B,A,A,A
		A,A,B,C,C,C,B,G,B,C,C,C,B,G,B,C,C,B,A,A
		A,B,C,C,C,C,B,G,G,B,B,B,G,G,B,C,C,C,B,A
		A,B,B,B,C,B,G,F,F,G,G,G,F,F,B,C,B,B,B,A
		A,B,D,D,B,B,G,F,F,G,G,G,F,F,B,B,D,D,B,A
		A,B,D,D,D,B,G,G,G,G,G,G,G,G,B,D,D,D,B,A
		A,B,D,D,B,G,G,G,G,G,G,G,G,G,G,B,D,D,B,A
		A,B,B,B,B,G,G,G,B,B,B,B,G,G,G,B,B,B,B,A
		A,A,A,A,B,G,G,B,A,A,A,B,G,G,G,B,A,A,A,A
		A,A,A,B,B,B,B,B,A,A,A,A,B,B,B,B,B,A,A,A
		A,A,B,E,E,E,E,B,A,A,A,A,B,E,E,E,E,B,A,A
		A,A,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,A,A
		A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
	\end{filecontents*}
	
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{center}
		\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFG,Style=\scriptsize,Unite=0.35]{mario.csv}
	\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.58\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
		\setcounter{enumi}{5}
					\item Tracer le triangle $ABC$ ci-dessous. Puis déterminer, à l'aide du rapporteur, la mesure de l'angle $\widehat{CBA}$.
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}	
			\begin{tikzpicture}[rotate=-20,scale=0.45]
				
				% Définition des points
				\coordinate[label=left:$A$] (A) at (0,0);
				\coordinate[label=below right:$B$] (B) at (8,0); % AB = 8cm
				
				% Utilisation de la loi des cosinus pour trouver les coordonnées de C
				% AC = 12.7, A = 25 degrés, donc on calcule la position en polar
				\coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A) + (27:12.7)$);
				
				% Dessin du triangle
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=0.75pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				
				% Marquage de l'angle
				\pic [draw, line width=1pt, angle radius=1cm, angle eccentricity=1.5] {angle = B--A--C};
				
				\node at ($(A) + (0.5*25:3.5cm)$) {$25^\circ$};
				
				\path (A) -- (B) node[midway, below] {$8\,\textrm{cm}$};
				\path (A) -- (C) node[midway, above] {$12,7\,\textrm{cm}$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\item Tracer un triangle $NRV$ tel que : \\ $NR~=~10\,\textrm{cm}$, $RV=12\,\textrm{cm}$ et \\ $VN=4,6\,\textrm{cm}$. \\
		Déterminer, à l'aide du rapporteur, la mesure de l'angle obtus du triangle $NRV$.
	\end{enumerate}
		
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{red!50}Rouge & %C
			\cellcolor{white!50}Blanc & %A
			\cellcolor{brown!25}Beige & %D
			\cellcolor{brown!75}Marron & %E
			\cellcolor{blue!50}Bleu & %G
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{yellow!50}Jaune %F
			\\
			\hline
			$20^\circ$ 	  & $120^\circ$ 	  & $35^\circ$	 & $72^\circ$ 	& $104^\circ$		 & $26^\circ$ & $123^\circ$	 \\
			% C 	  & A 	  & D	 & E  & G 	& B		 & F	 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{minipage}
\end{document}